汽車身微刮花撞凹 快速焗噴油貼士

P 牌因為道路經驗不足，經常都會輕微刮花車身或撞。坊間一直流傳很多方法教大家自行修補車子。撞花或有刮痕就用油筆DIY補色，撞凹就用馬桶吸把吸還完，但修補結果又是否每次令人滿意呢？P牌仔要小修小補車子就可以多留意以下幾點啦～

用坊間油筆夠方便夠好？
很多 P 牌會購買油筆修補填色，但其實正確的修復步驟，必需在補油前後都打磨才能光滑。單用油筆的話會跟周圍平滑的車身有很大的反差，而且油筆就未必能找到完全相配的車身的顏色。

配色才是最大考驗
刮花要補油，最大的考驗是配色。因為車身經過日曬雨淋後，跟出廠的顏色已有所不同，如到車房維修的話，手工不好的話會看到修補位置的顏色跟車身有所不同，有些車房會用電腦掃瞄車身顏色，然後提供顏色數據供師父調配，這樣子比肉眼分析更加準確。

▲大國手維修中心技術總監岡田潤示範用車漆顔色辨識儀器並進行電腦配色。

▲電腦產生混色配方後，技師會再因自己多年的經驗，調配出最接近座駕現有的顏色，進行噴漆修復。

▲師傳會先在膠片上噴漆試色，有需要時就作出修改。

焗油後遺症難追討
一般坊間焗油的需要 3 個工作天才能交車，但其實只是夠表面乾涸而已，一般需要2至3個星期方可達到近乎完全乾透的狀態。有時噴漆車房未必注意到只有表層乾透就交車，結果隨時間過，塗層開始收縮，便會引致爪痕、砂紙痕、變形及變色等問題出現。現在有汽車維修技術已可做到快速噴油，由幾天縮短至一天甚至數小時交車，今次訪問的師父拿出了一樣叫「極限乾燥」的科技，能夠在高溫下快速由底到面乾透。

▲除了用紅外線燈加熱之外，配合日本SBRAND獨家開發的「極限乾燥」技術，就可令漆面在每個過程中都極速乾透，交車後都不會變色或變質。

維修報價被車房「劏」？
拿車子去維修第一件事必定是找維修員報價，但有時有機會被人獅子開大口，尤其當你是沒太多維修經驗的P牌仔，明明是小問題但維修費都可以貴得離譜！當然，多找幾間車房報價或者到相熟車房維修就可以降低被「割到一頸血」的風險啦～

新式的車房開始使用一種「手掌」報價，若平面線傷的話，一個手掌的修複面積約為港幣 1,500元，封頂價為港幣 6,000元，即以每幅獨立組件計算，每幅最多修復4 個手掌位；而凹痕的話，一掌一個手掌的修複面積則為港幣 3,000元，封頂價同樣為港幣 6,000元。這種收費比較容易掌握，沒有「海鮮價」。

▲有車房已經可以以「一掌報價」，以成人手掌（約20 cm）作標準，一掌平面線傷收費港1500；凹痕HKD3000；封頂為HKD6000。這樣車主就可清楚地在維修前自行估算維修費

一掌焗油更便宜 範圍大則昂貴
如果單以價錢去計算的話，各位 P 牌可能覺得傳統車房以「一幅」計算好像比靠便宜。因為無論你有多花，只要是同一幅(一個部件)內都只是計算一個收費，收費由二千五 至 四千不等。沒錯的，我也就這個問題訪問過以「手掌」收費的車房，他們指出這是手工及品質的問題，他們無論是配色或手工上都來自日本的高級技術，不會維修後出現深淺色、摺紋或其他問題，正所謂一分錢一分貨，有時貪平破壞了車子的外觀，真是得不償失。

屌之前唔知做咩刮傷左少少
一蚊銀size 噴又貴唔噴又怕生鏽

俾人hit & run 花左 無整到

比fd坐佢開門不鳩撞左欄杆 甩柒左1cm x1cm既油
都唔知點搞 噴又成千蚊 補油不如唔補 唔噴又好覺眼加上第時賣買又係要噴

仲要唔知收唔收佢錢好

同巴打差唔多情況 好尷尬

最怕會生鏽

開門撚正仆街

最慘係就算原廠配音都未必一定岩油
有時日曬雨淋得多，車身本身既油已經唔同左，
你配code噴過會變番原裝出廠既色，但就係果一幅

自己用筆地打磨噴油係得，但最難係追色，出街比錢人噴係要呢樣

之前個泵把又崩左+花花地,個鐵鬼面罩又甩哂漆
幫我換過一個膠新蜂巢鬼面罩+磨+噴成個泵把
整好甩左個彈頭蓋手制,埋單3k

佢屌緊極速噴油
佢話邊有呢D
傳統噴油,好似要等佢乾又要送入焗房
靜係咁樣已經要2-3日時間